美國會兩黨議員發表公開信敦促NBA暫停中國所有活動

美國會兩黨議員發表公開信敦促NBA暫停中國所有活動

美國八名國會議員10日發表一封公開信給美國職籃NBA總裁亞當·席爾瓦（肖華）（Adam Silver），敦促NBA暫停在中國的所有活動，直到中國企業和轉播電視台停止抵制休斯敦火箭隊和NBA。

這些議員來自不同的政黨，包括德州共和黨籍聯邦參議員克魯茲（Ted Cruz）和紐約州民主黨籍聯邦眾議員寇蒂茲（Alexandria Ocasio-Cortez），這兩個州都有多支NBA球隊。

議員們在信中說：“你比中國政府針對的多數目標更有權力表達立場，應該要有勇氣和骨氣使用權力。期許美國團體把我們的基本民主權利置於利益之前並非不合理。”

事件起因於火箭隊總經理莫雷（Daryl Morey）在推特上發表支持香港示威者的推文，這則推文雖已刪除，卻引爆中國怒火，中國政府因此取消NBA在中國舉行賽事的轉播，掛在建築物外頭的巨型NBA標誌和橫幅也遭撤下。

議員們敦促肖華採取措施，強化NBA對於中國報復性舉動的立場，尤其是停止在中國的所有活動。議員們寫道：“NBA應該料到，在一黨專政的國家開展業務，將面臨諸多挑戰，包括準備好堅決捍衛其員工、球員和全球各地關係企業的言論自由。”

他們要求NBA團結一致，“對抗中國未來對球隊、球員或相關人士進行的抵制或選擇性對待”。這也包括在中國擁有較多贊助合約的球星詹姆斯（LeBron James）、哈登（James Harden）和退役的布萊恩（Kobe Bryant）。

國會議員希望肖華重新評估在新疆推動NBA學院（NBA Academy）的訓練計畫，信中提到，“中國政府展開大規模的種族宗教迫害行動，有多達100萬名新疆人遭監禁在集中營”。

這封信表示：“我們希望看見美國人起身、大聲疾呼捍衛香港人民的權利。”信中指出，施壓莫雷不再支持他在推文表達的立場，是在“出賣美國公民”。“我們深感關切的是，與NBA有關的個人現在可能從事自我審查，這不符合美國與NBA載明的價值。”

aoc 同 Ted Cruz 都可以世紀和解
柒婆真係勁撚到

pish

傷害美帝人民感情吖喇

正

支持

聽日舉!!! 8個議員個名!!!!

這也包括在中國擁有較多贊助合約的球星詹姆斯（Fuckoff James）、奶共狗（James Harden）和退役的強姦犯（Kobe Bryant）。

連成一線

AOC, Ted Cruz

今日kt花式送頭，我有個檢討報告，可唔可以認真睇下同幫我推下
求下你地唔好再掛住打飛機喇

[觀塘撚必入]不分化指責=/=不檢討、要士氣=/=打飛機，唔該快撚啲認清我地係打緊仗

respect

推

no twitter links？

push

玩咁大

中國未割

美國先割了

仲有今日嚟到香港視察的美國參議員Josh Hawley...都要舉牌多謝!!
佩洛西,魯比奧....甚至Solomon當然唔少得

用埋佢地d名言,用嚟做紙牌,有冇得諗???
好似Trump Trump果句......MAKE HONG KONG GREAT AGAIN

應該係陳同佳，唔係柒婆

【國際NBA戰線】10月15修頓,掀動全球抗共

CLS 支持